一首歌一個故事

聽咗好多年電台
最享受係夜闌人靜的時候聽, 每一個音每字都聽得清清楚楚
我發現其實鐘意聽歌, 或者聽開邊首
未必取決於首歌幾好聽, 或份詞寫得幾好 (當然都好重要)

可能係因為你聽呢首歌的時候附帶的人和事
縱使歌詞未必對應情景，只係純粹你經歷緊某樣野(表白/分手/工作OT/親人離世...)的時候而又聽緊某首歌
以後每次聽呢首歌, 都會勾起你當時的心情同埋回憶
呢個可能都係心理學上的制約(conditioning)

例如話, 好多年前聽梁靜茹的"對不起，我愛你"的時候
暗戀緊某個同學, 日日夜夜等緊佢覆機的時候的甜蜜感覺
想你知道我睡的不好 喝水想著你 搭車想著你
分手的時候
我已剪斷我的髮，剪短了牽掛，剪一地不被愛的分岔
- 梁詠琪 短髮

又例如宜家聽緊
不必天氣多清朗 狂雨暴雪一起對抗

你呢? 分享你的一首歌一個故事/心情
或者描述吓你的心情, 我試吓點首歌俾你

久未放晴的天空 依舊留著妳的笑容
哭過 卻無法掩埋歉疚

風箏在陰天擱淺 想念還在等待救援
我拉著線 複習妳給的溫柔

曝曬在一旁的寂寞 笑我給不起承諾
怎麼會怎麼會妳竟原諒了我

我只能永遠讀著對白 讀著我給妳的傷害
我原諒不了我 就請妳當作我已不在
我睜開雙眼看著空白 忘記妳對我的期待
讀完了依賴 我很快就離開

做咗D咩?

想回到過去 試著讓故事繼續
試著不再讓你離我而去?

終於知一去不返 這個道理
想再牽手 也沒權利
失去你後捉得緊只得空氣
經不起戀愛風霜 只有後悔